巴士業職工會聯盟呼籲響應《全港大塞車》行動

鐵路巴士同氣連枝
巴士司機明日安全駕駛
呼籲響應《全港大塞車》行動

港澳辦今日就《逃犯條例》抗議行動召開記者會，堅持以武力鎮壓香港市民反對的聲音，本聯盟絕不認同。《逃犯條例》爭議持續數月，經歷二百萬人遊行及多次大型抗議，特首林鄭月娥仍執意拒絕「撤回」修訂；直至近日，警方縱容一批白衣人士在元朗西鐵站肆意襲擊多名市民致受傷、警方在民居/老人院/西鐵路軌等範圍施放催淚彈、防暴警察走入西鐵站範圍暴力驅趕示威者，嚴重影響市民安危，這一再使廣大市民對警方及政府失去信任! 警方粗暴濫權、對白衣人士未有積極執法，置市民安全於不顧，本聯盟對此予以強烈譴責。

鐵路與專營巴士同為公共運輸交通工具的重要一環，巴士及鐵路車長同樣肩負著照顧乘客安全的責任。近日，數以百計的港鐵前線車長已經自發實名聯署要求港鐵正視及解釋元朗西鐵站7月21日發生的暴力事件。我們敬佩你們的智慧及勇氣。港鐵車長們，你們並不孤單，身為巴士從業員的我們也與你們心連心，站於同一陣線。

本聯盟將響應民眾自發7月30日《全港大塞車》行動，以聲援各位參與聯署的港鐵車長。現呼籲全港巴士從業員明天緊守崗位，安全速度駕駛，緊密照顧傷健、老弱、幼兒及孕婦。

訴求如下：

(1) 強烈譴責警方於7月21日延誤採取執法行動，並要求警方承諾日後遇到類似暴力事件，必須立即採取行動以保障市民安全；
(2) 全面調查7月21日元朗西鐵站暴力事件，港鐵必須公開澄清所有資料，以還前線車長及工作人員的清白；
(3) 立即成立具公信力的獨立調查委員會，徹底調查7月21日的元朗暴力事件，以及連月以來警察濫用權力及暴力的問題；
(4) 特區政府正式「撤回」《逃犯條例》修訂；
(5) 林鄭月娥及相關問責司局長立即下台；
(6) 全面實行直選行政長官及立法會。

本聯盟正研究進一步行動，請各巴士同業及市民留意事態發展。

巴士業職工會聯盟
2019年7月29日